香港樓市繼續降溫 豪宅虧本甩賣

沙田九肚山一處房產昨日以1300萬港元的價格成交，賣家持有該房產將近四年，此時成交賬面虧損6萬港元，但算上稅款及佣金支出，虧損約68萬港元，為區內九肚首宗“流血”出售案例。

報導稱，2015年1月，賣家以1305.98萬港元購入這一房產。去年12月，賣家以1820萬港元的價格掛牌出售，今年5月降價至1650萬港元，上月又連續兩次降價至1450萬元仍無人問津。直到昨天降到1300萬港元才得以成交，而這一價格較最初掛牌價已降低520萬港元，降幅接近30%。

就在一週前，香港土地市場也傳來壞消息。10月16日，香港地政署公佈，香港山頂文輝道12號豪宅地皮出價未達要求，宣佈流標。這是香港山頂昂貴地段少數大型官地，儘管地段優質以及地皮質量尚好，但由於近期樓市降溫，市場對於地皮估值的分歧也較大。

與香港樓市轉冷相對應的，是當地居民普遍的看淡情緒。香港南華早報本月中旬援引香港研究協會（Hong Kong Research Association）的調查結果稱，六成受訪者都對香港未來6個月的經濟持悲觀立場，四成受訪者預計樓價將下跌。

報導援引當地券商耀才證券創始人、董事會主席葉茂林的話稱，未來兩年內香港住宅價格有大幅下跌的可能，跌幅或達40%。

中原地產本月發佈的報告也顯示，在截至本月初的12周內，包括荃灣區、屯門區、元朗區等在內的新界西選區私人住宅價格下滑了2.5%。其中，香港十大藍籌屋苑之一嘉湖山莊房價大跌15%。藍籌屋苑一般被視為香港樓市的參考指標。

過去十年，香港樓市接連走強，造就了全世界最為火爆的房地產市場。截至7月底，香港樓價已連漲27個月，僅今年上半年的漲幅就達到13%。

如今隨著美聯儲加息的持續推進，香港利率也在不斷上行，逾十年超低息環境的結束，對當地樓市帶來巨大壓力。

今年9月，香港金管局再度跟隨美聯儲加息，上調貼現窗基本利率25個基點，至2.50%。這是銀行經貼現窗口向金管局借取隔夜港元流動資金的基準利率。而在香港金管局加息僅數小時之後，香港四家主要銀行――彙豐、恒生、中銀香港及渣打銀行齊齊上調香港貸款基準利率――港元最優惠貸款利率，為2006年來首次。

隨著超低息環境的結束，房地產抵押借貸成本不斷上升，香港房地產市場面臨的壓力越來越大：

花旗集團（Citigroup）和里昂證券（CLSA）也警告稱，由於抵押貸款服務成本飆升，香港房產價格將面臨轉折點。

野村香港房地產股票分析師郭美姍認為，香港樓市上行動力將會放緩，可能在下半年就會看到香港樓價回調。但與下半年相比，她認為香港樓價壓力更有可能在2019年才反映出來。

九瓏山？

千三萬咁平？幾大間先？

豪宅唔計

售出單位為月瓏閣1座低層C室，實用面積1,009方呎，三房間隔，剛以1,300萬元易手，呎價不足1.3萬元

屌你老母

升都唔止呢個數啦

山下面既御龍山都要2萬幾一呎，我仲以九肚山會仲貴D。

蓋清入樓淡軍團？

跌，fake news唔計

而家唔撚係要降溫，直情係要撲火呀，個價升到咁撚離地

First blood

交通不便

九肚山都係萬三蚊尺

高尚豪宅282呎保升中心一早劈緊啦

豪宅唔計 同剛需無關

成日話劈完都仲有賺既低智仔呢

班有錢佬都聞到陣燶味
唯有班揸住果幾百萬樓嘅低智仔仲日日gogogo
從來樓市下調都係由貴價豪宅開始
有錢佬之所以有錢，因為其中一個原因佢地識睇市場情況，知幾時進幾時退。
呢個就係有錢人同中低產（包括低智仔）嘅分別

咁aa簽完有commission唔係賺呀

班有錢佬點會眼白白睇住自己件貨貶值
緊係走得快好世界啦
係得班低智傻鳩諗得出"唔等錢洗點會平賣比你"呢D ON9理由

放左啲豪宅，再㩒低啲幾百萬既樓個價，掃返幾間
收十年八年租，又可以買幾間豪宅

佢哋嘅邏輯係要等錢洗先會賣樓
仲幫班業主諗埋賣樓原因

人哋琴日先話有成交即係有有錢佬入市呀，再套用返你下半節嘅說話，即係繼續糕糕糕